Title: Bref combat du Pourfendeur
Date: 2016-03-27 10:13:00
Authors: Mondrak Schwertmann
Tags: ecrit


Edouard était heureux. Non, plutôt satisfait. Heureux est un trop grand adjectif pour qualifier son état. Il avait rempli sa tâche avec efficacité et était maintenant sur les routes en direction de son foyer. Il était fatigué, avait hâte de rentrer, et sa blessure aux côtes le tirait un peu. Mais, à part cela, il était en forme. Il souria, perché sur le dos de son cheval, et le poussa à effectuer un petit galop. Il faisait doux, la nature éclatait de couleurs en ce printemps. Le cavalier arriva au sommet d'une colline et fit ralentir son fougueux étalon. Il contempla les hautes montagnes sur sa droite, aux pieds desquels se dressait l'imprenable bastion des montagnards. Edouard n'aurait pas à en recroiser avant longtemps, il allait goûter à un repos bien mérité. C'est en songeant à ce futur proche qu'il reprit la route. Alors que le Soleil tombait à l'horizon, il décida de continuer un peu sa route de nuit. Cela lui permettrait d'arriver encore plus tôt, après-demain normalement.

La plaine cultivée laissait doucement place à un paysage où l'empreinte humaine s'estompait. Les blés verts laissaient place à de bosquets de bouleaux, de frênes et de chênes. Alors que le guerrier chevauchait à la lisière d'un bois, il vit des formes bouger devant lui. Trois silhouettes se découpaient dans la clarté nocturne. Edouard plaça instinctivement la main sur le pommeau de sa lame. Il s'approcha lentement des êtres devant lui et s'aperçut rapidement qu'ils étaient des brigands, haches gourdins en mains. A trois, ils n'avaient aucunes chances faces à un homme tel qu'Edouard. Cependant, arrivé à quelques pas, il sentit que ce qu'il avait devant lui n'étaient pas de véritables bandits. Ils se tenaient trop calme, ne lui avaient encore pas addressé la parole. Le guerrier pris l'initiative :

«Je suis fatigué, j'aimerais ne pas avoir à tuer ce soir. Je vous laisse cinq écus si vous me laissez passer. Sinon c'est la mort.

Ses adversaires aussitôt se mirent en garde. C'est à ce moment-là qu'Edouard entendit la corde d'un arc se tendre. S'il n'avait pas encore remarqué les guerriers cachés dans les fourrés, malgré ses sens très développés, c'est qu'il avait en face de lui non pas des voleurs, mais des assassins. La soirée s'annonçait mouvementée...

La première flèche s'élança, s'envola et piqua droit sur la nuque dégagée du combattant. Arrivée à moins d'un mètre, elle dévia soudain. Sans se retourner, Edouard l'avait fouetté de son épée. Il talonna sa monture droit sur les bandits, qui lachèrent leurs lourds instruments au profit de dagues, poignards et autres lames courtes. Ils espéraient l'emporter avec leur agilité, supérieure à celle d'un cavalier. Ce dernier l'avait très bien compris. Il lacha les rênes et saisit un court poignard de la main gauche tout en brandissant son épée de la droite. Il assaillit deux assassins, tandis que le troisième se plaçait en retrait. Celui menacé par l'épée réussit à passer sous la garde, mais s'effondra, la gorge tranchée. Voyant le flanc gauche découvert, l'un des assaillants passa à l'attaque soudainement. Edouard le pris de vitesse. L'assassin fut surpris de voir la longue lame argentée s'enfoncer dans sa poitrine. Le troisième passa à l'attaque sur le flanc droit, profitant de ce que l'épée était enfoncée dans le corps de son coéquipier. Edouard descendit de cheval, à gauche tout simplement. Lorsque son adversaire escalada sa monture, le guerrier l'éventra de sa dague dans un flot de sang.

Edouard s'arrêta, aux aguets. Il y avait au moins encore deux ennemis dans le bois : l'archer et un autre qu'il avait entendu. Notre combattant exécuta soudain une roulade, alors que quelqu'un lui sautait dessus du haut d'un arbre. Il avait laché son épée, et était aux prises avec un ennemi. Tous deux roulèrent à terre. Dans un grand craquement, un arbre s'effondra brusquement sur les combattants. Une silhouette sortit alors de l'ombre pour voir l'état d'Edouard. Il était coincé sous l'arbre, mais saisissait toujours sa dague. L'humain à côté de lui était inanimé. Edouard compris immédiatement qu'il avait affaire à un mage. Ce dernier, voyant que le cavalier était encore conscient, se mit à psalmodier des incantations. Le guerrier lui lança son poignard, qui fut stoppé net à un mètre du sorcier. Edouard jura, le mage était d'un trop haut niveau et pouvait maintenir deux enchantements à la fois. Son seul sursis demeurait dans le fait qu'incanter était plutôt long. Il banda ses muscles et essaya de soulever le tronc. Au bout de quelques instants, il put le lever suffisamment pour se dégager. Il courut vers son épée, et se jeta contre le magiciens. Alors qu'il s'approchait, l'incantation se finit. Un rocher de plusieurs tonnes se matérialisa au-dessus de la tête d'Edouard. Il continua de courir vers le mage. Le bloc fut plus rapide. Dans un nuage de poussière, et un fracacs assourdissant, il s'écrasa, et écrasa Edouard. Presque. En fait, ce dernier trancha le mage dans le dos, de l'épaule à la hanche. Le puissant sorcier s'effondra le torse presque tranché en deux. Edouard reprit sa respiration. La nature autour de lui se calma.  Le guerrier admira une petite bille dans sa paume gauche. Pratique les pierres voyageuses, songea-t-il. Il chercha son destrier du regard. Il se trouvait à l'écart et observait son maître calmement. Le Pourfendeur se remit en selle et reprit sa route, tranquilement.